---
title: 线程的访问权限
---

线程的访问非常自由，它可以访问进程内存里的所有数据，甚至包括其他线程的堆栈（如果它知道其他线程的堆栈地址，那么这就是很少见的情况），但实际运用中线程也拥有自己的私有存储空间，包括以下几方面。

- 栈（尽管并非完全无法被其他线程访问，但一般情况下仍然可以认为是私有的数据）。

- 线程局部存储（Thread Local Storage,TLS）。线程局部存储是某些操作系统为线程单独提供的私有空间，但通常只具有很有限的容量。

- 寄存器（包括PC寄存器），寄存器是执行流的基本数据，因此为线程私有。